[第一次寫］假如我沒有吃下那一顆魚蛋

小弟尋日先過到黎連登，本來呢篇故係喺高登連載緊，寫到第二十集，但過左黎，又想留低 d腳毛，所以帶埋黎呢邊

我想由第一集慢慢放，唔想一次過放上黎，一次過就冇癮，不如我直接俾條link你去高登睇曬二十集

現階段高登果邊係想出8/3特別劇情，唔知趕唔趕到，所以果邊依然加速，不過之後會減速同呢度同步

呢個故係我生涯第一次寫，寫得唔好請大家包容，背景似紅Van，內容就唔同，大家enjoy

G遲

第一集

我抬起頭看了一眼天邊的藍月亮，倒抽一口涼氣，如果我當日沒有吃下那一顆魚蛋，一切會不會改變？

事緣就在那一天，2018年7月15日，確切點來說，是7月16日的凌晨。

我獨自在公司開 OT，當然補水一定是貼著最低工資價錢吧。經過7小時的努力，終於解決了手頭上的文件，可以鬆一口氣。我走出旺角中心的門囗，打算走去旺角東站搭火車回家。

這時，我望一望手機上的時間 ～ 0150，這個時間肯定沒有地鐵或巴士，根據我通宵追風的經驗，我知道這刻只剩下的士，而且是西洋菜南街外面的的士站才有車，於是我拖着疲憊的身軀不情願地走過去西洋菜南街。

大家都知道香港人的夜生活多姿多采，尤其是在旺角，彷彿是不懂怎休息一樣。偏偏，當我走在這個午夜12點前仍然營運着行人專用區時，一切都有着微妙的變化。

在路邊，只剩下一個正在收拾樂器的賣藝者，旁邊的卓悅鐵閘早已緊閉，目測整條大街只有20人左右。

「老細，一串魚蛋！」一把柔和的女聲在耳邊傳來。

「6蚊丫，靚女！」另一把剛強有力的聲音混雜著魚蛋的香氣從我右邊撲來。

我於是向我右邊望去，一間專賣魚蛋的店映入我的眼簾，店的面積不大，大約5米乘5米的空間左右，店內的牆大致以菱形的雪白色瓷磚拼砌，牆上沒有一絲的油煙，彷彿是一間新的鋪子。

在我記憶中，從來沒看過這間店，也許是一所新開的鋪子，加上我在馬拉松式的工作後，肚子簡直是一隻猛獸，要把一切都吞進肚子。於是......

「老細一串魚蛋丫唔該！」我拿起錢包內一個五元硬幣和一個一元硬幣。

「收到！即起喇喂！」他彷彿跟自己說話，但又像是跟我說話一樣。

老闆接過我手上的錢，卻暗暗地露出一個奸姣的笑容，令我不寒而慄的眼神......

自推

大家想我出文頻率幾快幾慢？

推唔到既

大佬知唔知點解出面連 post名都冇

P牌推唔郁的

一日兩篇各1千字左右咁

建議P牌真係唔好出文住 冇乜人會入嚟睇

本身喺高登連載緊，想同步，果面少人都有3百幾 comment ，我覺得呢面應該多 d啫

好，陣間放埋＃2上黎

同埋之前果邊第10集同11集好長，呢面會斬開佢地

靠巴打啦

去高登吹雞算啦

想增加個多樣性

有冇fd借到ac比你

本身諗住叫 fd幫我放篇文上黎啫，點知冇人有 acc，結果唯有自己登記，有 acc就順便放埋文上黎，所以搵唔到fd借 acc

第二集

「嗱!! 」老闆把一串剛剛串好的魚蛋遞到我面前。

我接過魚蛋後馬上咬了一粒，然後準備走往外街的的士站。

「XXXXXXXXXX」一把男人聲音混雜外話（應該係我聽不懂的超純正英語）從魚蛋店方向傳來~

我回頭看了看，一個四十來歲的外藉男子正在櫃檯前向老闆指指點點——

「喂，點丫你，Angel?? 」這一句節奏急促的話，將我的視線從右前方魚蛋店櫃台前方的外藉男子拉到我正右方的兩名年輕女子~

在我的右邊，店櫃台的前方，正是食客買過魚蛋後，就地享用的位置，

我望向那個區域，就站着2個少女，2個青年及一對年輕情侶（不知道他們是否結了婚）～

其中一個少女似乎感到不適，昏迷在地上，另一個少女正蹲在地上，搖晃着昏迷的另一人，顯然地，剛才的那句說話是由她說，而昏迷的是她口中的 Angel

「你醒下啦，你醒……」另一個少女努力喚醒她昏迷的朋友，偏偏她自己卻一樣，在話仍未說完便不醒人事，就躺在她朋友的身旁～

這時，我眼前的景象逐漸變得模糊，我聽到遠處傳來的幾聲「砰！」後，眼前的景象就完全地變成一片漆黑了——

不知道過了多久，我漸漸地睜開眼晴，沒有刺眼的光線，沒有醫生護士，也沒有醫院的藥水氣味～

我吃力地從床上爬起（似乎太久沒活動，手腳生疏），然後環視四周，一切都很熟悉，對，這是我的家，一切也沒有改變……

我從窗口望出去，夜幕低垂，昏黃的街燈隱約看到遠遠的新城市廣場，以及泊滿正街兩旁的車輛——

但這種感覺十分詭異，我卻說不出是甚麼東西令我感詭異～

「老豆!! 」我坐在床上大叫。

沒有回答。

「喂!! 老豆!! 」我又在床上大嗌了一遍。

依舊沒有回答

「屌，你條撚樣死撚左去邊度??? 」我心裏想說出來，但又生怕他只是在作弄我，故意不作聲，所以沒說出口～

我決定要下床走一趟，我如常的把雙腳一跳到床下～

「我屌你老母個閪窿好撚痛丫仆街!! 」我跌到在地上，不禁大聲地「懶地硬」，說了一大堆粗口……

這種着地的感覺很奇怪，我印象中沒試過這樣的輕，輕到著地後會彈起，然後摔我一跤，也許是我昏迷了太久，沒食物下肚所致:(

對，我昏迷了多久??

我把手伸入褲袋，拿出我的諾基亞手機，看了看日期，馬上給我驚了一跳!!

巴打可唔可以幫我推推，出左第二集

推

多

啲

唔該

第三篇

我從褲袋拿出了手機，看了看日期～不知為什麼，手機上顯示新曆日期的一欄空了，於是我看了下一行的農曆日期——九月初十五——霜降。

在我印象中，昏迷前幾天才是六月初一，我還買了些香燭拜觀音，現在九月初十五，若果這年沒閏月的話，豈不是已經過了三個多月??

正確來說，是昏迷了三個多月——

我一臉驚訝錯愕，愣了一愣，然後扶着承托床頭燈的那一張桌站了起來……

家裏空無一人，失去的時光和重重的一摔對我身心的傷害，已經無法形容:(

我看了看剛剛支撐我站起來的床頭桌上，一顆淺黃色外殼，圓形的球體出現在床頭燈的旁邊，大概是一顆魚蛋!!!

我慢慢地想起彷如昨天的事，魚蛋，西洋菜南街，魚蛋店，外藉男子，兩個少女的暈倒，一切變得模糊～

我組織着這些碎片，我吃過魚蛋不久便暈了，一暈就是3個月了，究竟發生了甚麼事?? 跟在桌上的魚蛋有甚麼關係??

出左新文，靠巴打幫推

回覆有通知，通知返呢位巴打～出左文

thx

等下李瑜巴
等佢幫你推埋你篇文

其實永遠最難係開頭
高登始終入左堆，所以故多人推
呢面仲捉5毛加上P牌真係難推
高登見有公海巴打慘到得10 comments 走左佬連影都冇
我而家入黎係exactly同佢一樣

我都去過高登 但見冇人就算數

而家出文係慢 d，有其他人入黎推就快少少

輕輕一推

唔該巴打

推一推

第四集

於是～我本着神農嘗百草的心，皺着眉頭地去挑戰這顆可能令我再昏睡三個月的魚蛋。

「哇屌!! 咁撚硬架!! 」我大聲地叫，連忙把這顆「魚蛋」吐出來～

正確來說——這是一個實心的球體，堅硬程度甚至比得上石頭，幾乎要把我的牙齒都咬碎……

「乞嚏!! 」當我正沉醉於研究這顆「魚蛋」之際，冷不勝防打了個噴嚏～

不知道是不是家裏空無一人的情況，令我倍感寒意，氣溫彷如比昏迷前低了十幾度，全身上下一直在顫抖(我只穿了一件內衣，加上已經離開被窩) ——家裏總有着說不出的陰森感覺。

於是，我在衣櫃拿出並穿上兩件大衣～此時我決定要儘快下樓一探箇中原因，因為這一切都來得太過不合理了!!

於是我馬上衝出房門，這時，一個偌大的紙皮箱就擱在客廳內，就這樣堵在前往洗手間的路上，就正正擋住我梳洗出門的路。

我極不情願的，大力踢了兩腳，踢開這個頗有重量的箱子，心裏想著～怎麼老豆會這樣的沒手尾??

對，老豆，一向收拾整齊，連半點灰塵都容不下的他，怎可能會把紙箱就這樣放在路邊??

這時，不安的心情再一次衝上我的心頭～

我小心翼翼地打開紙箱，發現裏面是一個個奇怪的罐頭?!

究竟他要這些罐頭來幹甚麼?? 正確來說，這不是老豆帶回來的～

推一推
巴打加油

就出第五集
呢邊既文其實高登篇文情節再深化版
加左唔少細節位

聽朝出第五集

第五集

太奇怪，一切太奇怪了!!

從我在街上暈倒，醒來竟然在冷冷清清、毫無人氣的家，又有一個個不知有甚麼作用的罐頭。太離奇～就像被綁架一樣，我寧願這一切只是一埸普通的綁架～難道外星人綁架我?!! 你真係白痴!! 你有甚麼價值??

我沒想太多，洗了個臉，穿多了幾件大衣便下樓了。

「快手少少啦! 」我心裏暗自想着，這時我的不安再進一步提升，雙腳像被蟻咬一樣站不定，我看著手錶的秒針順時針地從入升降機的5字，一直轉著，偏偏遲遲未到平台。

「叮～」這升降機門總算打開了，秒針轉了一個圈，再去到了9字，這一趟升降機旅程，大約花了80秒。

我步出升降機門，步出好運中心，走到沙田商場群連接着的平台。

我在黑夜中回望5樓的家，回望整棟好運中心，是清一色的黑，沒有任何一點的燈光，就一點也沒有! 轉眼間，整個沙田就只有路燈仍然亮着～

太奇怪了，難道已經是午夜了，居民都把燈光關掉要好好入睡??

「可能就是這樣! 」我努力地安慰著自己，擺脫那恐懼～

然而，手錶的提示響鬧正在響着，時針正在停在9字，旁邊的小格正顯示着am，代表現在是上午九時正!!

「唔撚係呀……」我暗暗吃了一驚，一屁股坐在平台上，望看漆黑的天空。

「沙——」

在一片死寂之中，即使是一點聲音也顯得特別響亮，這裏有人，而且正在窺視著我……

李瑜巴早晨

頂 沉左低搵唔番個post

估到啦

鬼叫我 P牌